К электрической цепи (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}), составленной из одинаковых резисторов 
$R = 1\unit{Ом}$, нелинейного элемента с неизвестной вольт-амперной характеристикой и идеального
амперметра, подключён источник, напряжение которого можно изменять. Зависимость показаний амперметра от
напряжения источника задана (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}). Положительное направление тока указано на
рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}. Восстановите по этим данным вольт-амперную характеристику нелинейного
элемента (зависимость силы тока через элемент от напряжения на нём).
\answer{
	Зависимость $I_\text{э}(U)$:
    \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[yscale = 0.5, xscale = 0.75]
        \draw[->, thick] (0, 0) -- (7, 0) node[below] {$U_\text{э}, \unit{В}$};
        \draw[->, thick] (0, 0) -- (0, 5) node[left] {$I_\text{э}, \unit{А}$};
		\draw[dashed] (0, 4) node[left] {$4$} -- (2, 4);
        \draw[dashed] (2, 0) node[below] {$2$} -- (2, 4);
        \draw[dashed] (4, 0) node[below] {$4$} -- (4, 4);
        \draw[dashed] (6, 0) node[below] {$6$} -- (6, 4);
        \draw[very thick, red] (0, 0) -- (2, 4) -- (6, 4);
    \end{tikzpicture}
    \end{center}
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент, график}